export const questions = [ 
    {
      question: "Яка мова працює у браузурі?",
      answers: ["Java", "C", "Python", "JavaScript"],
      correct: 4,
      topic: "JS",
      level: 2,
    },
    {
      question: "Тег- це?",
      answers: ["код для визначення структури веб-сторінок", 
                "команда у мові HTML", "будь-яке текстове повідомлення, що розташоване в кутових дужках", 
                "настроювання вигляду частини веб-сторінки за допомогою спеціального коду"],
      correct: 2,
      topic: "HTML",
      level: 1,
    },
    { 
      question: "Що означає CSS?",
      answers: ["Central Style Sheets",
                "Cascading Style Sheets",
                "Cascading Simple Sheets", 
                "Cars SUVs Sailboats"],
      correct: 2,
      topic: "CSS",
      level: 1,
    },
    {
      question: "Що означає HTML?",
      answers: ["Hypertext Markup Language", 
                "Hypertext Markdown Language", 
                "Hyperloop Machine Language", 
                "Helicopters Terminals Motorboats Lamborginis"],
      correct: 1,
      topic: "HTML",
      level: 1, 
    },
    {
      question: "Атрибут- це?",
      answers: ["характеристика тегу, що впливає на створюваний ним ефект", 
                "характеристика тегу, що вивчає місце його розташування в HTML- документі", 
                "характеристика кольорів тексту та тла веб-сторінки", 
                "властивість тегу"],
      correct: 4,
      topic: "HTML",
      level: 1,
    },
    {
      question: "В якому HTML елементі правильно підключати CSS файл??",
      answers: ["< body >", "< head >", "Вкінці документа", "< script >"],
      correct: 2,
      topic: "HTML",
      level: 2,
    },
    {
      question: "Як правильно додавати коментарі в CSS документ?",
      answers: ["< !-- коментар --> ", " /* коментар */ ", "// коментар", "// коментар // "],
      correct: 2,
      topic: "CSS",
      level: 2,
    },
    {
      question: " Виберіть правильний CSS синтаксис ",
      answers: ["{div;color:black;}", "div:color=black;", "div {color: black;}", "{div:color=black;} "],
      correct: 3,
      topic: "CSS",
      level: 2,
    },
    {
      question: "В якому році був створенний JavaScript?",
      answers: ["1996", "1995", "1994", "все ответы неверные"],
      correct: 2,
      topic: "JS",
      level: 3,
    },
    {
      question: "Хто створив Javascript?",
      answers: ["Тім Бернер Лі", "Стів Джобс", "Ларі Пейдж", "Брендан Айк", "Біл Гейтс"],
      correct: 4,
      topic: "JS",
      level: 3,
    },
    {
      question: "Яка компанія започаткувала використання Javascript?",
      answers: ["Netscape", "Microsoft", "Google", "Apple"],
      correct: 1,
      topic: "JS",
      level: 3,
    },
    {
      question: "Javascript є регістро - залежною чи незалежною мовою програмування",
      answers: ["так", "ні"],
      correct: 1,
      topic: "JS",
      level: 3,
    },
  ];